\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Trajet={3}]
\begin{enumerate}
    \item Démontrer que, pour tout entier naturel $n$, on a : $2^n=2^{n+1}-2^n$
    \item En déduire la valeur de :\\
$S=1
+2+4+8+16+32+ ...... + 2^{\nombre{2000}}$
    \item Exprimer simplement en fonction de $n$ la somme :\\
    $S_n=1+2+4+8+16+32+ ...... + 2^n$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
    \item $2^{n+1}$ est le double de $2^n$.Donc $2^{n+1}=2\times 2^n$ et donc ...
    \item $1=2^0=2^1-2^0$, $2=2^1=2^2-2^1$, $4=2^2=2^3-2^2$, etc...   
    \item C'est le même raisonnement que celui dans la question précédente.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
